# Projektmanagement

## Hermes 5

> Zertifizierung kostet 450.-

![Szenarien und Module](bilder/Szenarien_und_Module.png)

* initialisierung
  * bla bla
* Konzept
  * Verfeinern 
* Realisierung
* Einführung



* Module
  * zusammengehörige Aufgaben und Ergebnisse
  * für die Auftraggeberschaft wichtig
  * Innerhalb der Module gibt es Aufgaben, Rollen, Ergebnisse
  * gehen über eine oder Mehrere Phasen





## Muss man können

